\clearpage

\chapter{Fazit}

\section{Ausblick}
Für das EKS Cluster wurde in dieser Arbeit keine der Möglichkeiten zur Einbindung von Secrets implementiert.
In Zukunft könnte hier eine der dargestellten Alternativen implementiert werden.
Dabei wären alle drei Varianten denkbar.
Die Variante der Sealed Secrets wäre hierbei allerdings am einfachsten zu implementieren, da diese in dem on premise OpenShift Cluster schon verprobt wurde. \\
Zudem wäre es denkbar das Deployment der EKS Ressourcen auch über Terraform abzubilden.
Dies hätte zum einen den Vorteil, das über die Mittel von Terraform alle Konfigurationen in einem Schritt angelegt werden könnten und nicht mehrere Schritte benötigt werden. \\
Zum anderen könnte dadurch der Deploymentschritt über alle drei Varianten normalisiert werden. \\
Ein weiterer wichtiger Punkt ist das Umstellen des Ingress Controllers der Generali auf einen offiziellen Ingress Controller~\cite{kubernetes:ingress_controllers}, wie den nginx Ingress Controller~\cite{kubernetes:nginx_ingress_controllers} oder den AWS Load Balancer Controller~\cite{kubernetes:aws_ingress_controllers}. \\
Der selbstgeschriebene Ingress Controller funktioniert zum einen nicht so schnell und robust wie die von Kubernetes bereitgestellten Controller, zum anderen ist die Wartung des eigenen Ingress Controllers zeitaufwändig. \\
Zudem hat er auch seine Existenzberechtigung verloren.
Der Controller wurde zu einem Zeitpunkt geschrieben, an dem der AWS Load Balancer Controller noch unter dem Namen ALB Ingress Controller existierte und für jede Anwendung einen ALB generiert hat.~\cite{aws:load_balancer_controller_rework}

\addtocontents{toc}{\vspace{0.8cm}}